@inproceedings{Jacques:ELTAL:2016,
    author = "Jacques, Marie-Paule",
    title = "D'un corpus \`a l'identification automatique d'erreurs d'apprenants",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 9 : ELTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "15-22",
    note = "From Learner corpus to Automatic Error Annotation",
    abstract = "Nous pr\'esentons ici une \'etude pr\'eliminaire (work in progress) \`a l'\'elaboration d'un syst\`eme d\'edi\'e au rep\'erage de zones potentielles d'erreurs dans des textes d'apprenants. Ce rep\'erage permettra d'enrichir un corpus d\'ej\`a constitu\'e (que nous nommons Corpus de Litt\'eracie Avanc\'e) par un balisage des erreurs. Nous exposons ici la d\'emarche adopt\'ee pour mettre en place ce balisage : un appui sur certains textes du corpus qui sont comment\'es par les enseignants-correcteurs pour acc\'eder directement aux passages probl\'ematiques, puis l'\'elaboration de requ\^etes formalisant les \'ecarts \`a la norme rep\'er\'es manuellement. Un exemple-jouet illustre la d\'emarche.",
    keywords = "corpus de textes d'apprenants, rep\'erage des erreurs",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/ELTAL/3.pdf"
}
